{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_060035",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/collectionList#######",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대나무+Q159:Q184지꽂이"
    },
    "text": "竹+Q159:Q184紙差し (대나무+Q159:Q184지꽂이)\\n\n韓国の伝統家屋では、座式の生活スタイルに合わせて天井が低く、部屋は狭くなります。そのため、家具も低いものが使われます。この特徴によって、壁面には空いたスペースが生まれますが、そこには鑑賞用の文字や絵が飾られたり、筆掛けや高備が置かれたりします。また、色紙や手紙などを挟んで保管するためのゴビもありますが、一部は美的な要素も加えて壁面に飾られ、部屋を飾り立てる役割も果たします。 これらのゴビには、出居主人の好みや目的によってさまざまな種類があります。たとえば、ソや桐の板材の質感を生かしたり、簡単な模様を陰陽刻みしたもの、または竹を曲げたり削ったりして作ったものなどがあります。非常に多様な表現方法が用いられ、自然な趣向が生かされています。 一つの例として、峠と呼ばれる家具があります。これは太い竹筒を分けて4本の太い線で柱を作り、柱の間には横に竹を連結して紙などを横に差し込むことができる空間が用意されています。竹のまっすぐな線と柔らかく曲がる特性を利用することで、自然そのままの魅力を引き出しています。 このように、韓国の伝統家屋は独特なスタイルと美意識を持っており、生活用品や家具など様々な要素が組み合わさっています。その大きさは高さ777cm、幅224cm、横220cm、縦112cmとなっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "韓国の伝統家屋では、天井が低くなる理由は何ですか？",
            "answer": "座式の生活スタイルに合わせて天井が低くなります。"
        },
        {
            "question": "韓国の伝統家屋では、どのような家具が使われますか？",
            "answer": "低い家具が使われます。"
        },
        {
            "question": "韓国の伝統家屋の壁面には何が飾られますか？",
            "answer": "鑑賞用の文字や絵、筆掛けや高備が飾られます。"
        },
        {
            "question": "韓国の伝統家屋の壁面には何が置かれますか？",
            "answer": "色紙や手紙を挟んで保管するためのゴビが置かれます。"
        },
        {
            "question": "韓国の伝統家屋のゴビはどのような役割を果たしますか？",
            "answer": "壁面を飾り立てる役割も果たします。"
        },
        {
            "question": "韓国の伝統家屋のゴビの種類は何種類ありますか？",
            "answer": "さまざまな種類があります。"
        },
        {
            "question": "韓国の伝統家屋のゴビの素材にはどのようなものがありますか？",
            "answer": "ソや桐の板材、竹などが使われます。"
        },
        {
            "question": "韓国の伝統家屋のゴビにはどのような表現方法が用いられますか？",
            "answer": "模様を陰陽刻みしたものや竹を曲げたり削ったりしたものなど、多様な表現方法が用いられます。"
        },
        {
            "question": "韓国の伝統家屋の峠と呼ばれる家具はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "太い竹筒を柱にして、柱の間に竹を連結して紙などを差し込むことができる特徴があります。"
        },
        {
            "question": "韓国の伝統家屋の峠のデザインにはどのような要素が取り入れられていますか？",
            "answer": "竹のまっすぐな線と柔らかく曲がる特性を利用して、自然な趣向が取り入れられています。"
        },
        {
            "question": "韓国の伝統家屋の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "高さ777cm、幅224cm、横220cm、縦112cmです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 432,
        "QA": 421
    }
}